台灣符合加入CPTPP新成員標準 外交部：盼各國支持

【大紀元2019年01月20日訊】（大紀元記者莊麗存綜合報導）日本主導的跨太平洋夥伴全面進步協定（CPTPP）舉行第一次委員會，台灣爭取加入，外交部表示，各國與會部長重申CPTPP協定將開放給接受協定規範與標準的所有經濟體加入；台灣符合CPTPP對新成員的要求。

外交部發言人李憲章指出，經過政府相關部會及駐外館處的努力，CPTPP成員國政府均了解台灣爭取加入CPTPP的意願，政府將持續透過各種管道與CPTPP成員國各界溝通，爭取各國對台灣加入的支持。

行政院政務委員鄧振中強調，台灣是自由與開放的經濟體，將盡最大努力爭取入會。他說，CPTPP對於有意加入的經濟體，設下的條件只有一個「開放、自由」的大方向，鼓勵欲加入的經濟體跟成員國廣泛地進行非正式討論，若能在成員國中形成共識，下一階段才是正式提出入會申請。

此外，日本首相安倍晉三也提到，希望成員國能夠加速國內批准的速度，使得協定能盡快對所有11個成員國生效。目前已適用協定的國家包括日本、澳洲等7國，而智利、秘魯、汶萊、馬來西亞尚未完成國內批准手續。